<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title><![CDATA[Stefano YT RSS]]></title>
    <link>https://st-costa.github.io</link>
    <atom:link href="https://st-costa.github.io/YT_highlight_feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description><![CDATA[Feed di highlights dei video YouTube]]></description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title><![CDATA[[Alex Hormozi] If I Started A Business in 2026, I'd Do This]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=uWdIgftpvBI</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.youtube.com/watch?v=uWdIgftpvBI</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[<h1>[Alex Hormozi] <a href="https://www.youtube.com/watch?v=uWdIgftpvBI">If I Started A Business in 2026, I&apos;d Do This</a></h1>
<h2>Start by Selling High-Ticket or Low-Ticket, Not Mid-Ticket</h2>
When building a business from scratch, it's easier to either sell very expensive offers to a small number of clients or very cheap products to everyone. The middle ground is tough and often where businesses struggle. Selling high-ticket, especially one-on-one services, gives you more cash flow and direct feedback early on, helping you fund and scale the business later.
<h2>The Power of Unscalable High-Ticket Offers</h2>
Offering premium, unscalable services—like personalized one-on-one time—enables quick learning, builds strong relationships with higher value clients, and provides better cash flow upfront. Though unscalable, such offers raise your prices due to limited supply, create powerful branding, generate valuable case studies, and shift your perspective about what's possible to charge and deliver.
<h2>Everyone Trades Time for Money—Optimize Yours</h2>
Every person earns money per hour, whether it’s explicit or not. The key is to raise your hourly rate by charging more, especially when starting out. Don’t be afraid to sell your time at a premium if the price makes it worth your while, and realize that even investors and the wealthiest people ultimately exchange time, experience, and attention for income.
<h2>High-Ticket Offers Improve All Other Offers</h2>
Having a very expensive offer increases perceived value throughout your business, even for your lower-priced products. Listing a high price publicly anchors expectations, boosts your brand status, and lets cheaper versions appear more affordable and attractive. Even if few buy, the existence of a high-ticket product doubles your revenue potential and profit margins with minimal extra clients.
<h2>Reverse Engineering Premium Value</h2>
To create compelling high-ticket offers, imagine what you’d include if you charged 10x or 100x more, and build from there. Design offers that are so valuable they generate word-of-mouth, and focus on the unique needs and pains of higher-end clients. Always start by picking the right customer avatar for these premium services.
<h2>Perceived Likelihood of Outcome and Speed Matter Most</h2>
Clients buy expensive one-on-one services because they believe they'll achieve their desired result faster and with greater certainty. Raising prices enables you to pay vendors and staff for priority treatment, further boosting speed. Speed and reliability are even more persuasive to buyers than magnitude of results, especially for high-income customers.
<h2>Bootstrap Growth by Using Premium Clients for Cash Flow</h2>
Dedicate a portion of your time to premium, high-margin offers, using that income to fund and accelerate the rest of your business. This approach lets you test ideas, improve your service, and support growth in a sustainable way, without sacrificing long-term scalability.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[[Breaking Italy] Due parole conclusive sulla (nuova) polemica a Più Libri Più Liberi]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Mmrsisb9P2g</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.youtube.com/watch?v=Mmrsisb9P2g</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[<h1>[Breaking Italy] <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Mmrsisb9P2g">Due parole conclusive sulla (nuova) polemica a Più Libri Più Liberi</a></h1>
<h2>Polemiche sulla purezza e il boicottaggio alla fiera Più Libri più liberi</h2>
La fiera Più Libri più liberi di Roma è stata segnata quest’anno dal boicottaggio di diversi autori e ospiti, tra cui Zerocalcare e Corrado Augias, per la presenza di una casa editrice accusata di ideologie nazifasciste. Si è acceso un dibattito tra chi sostiene la necessità di una presa di posizione netta contro chi normalizza certi pensieri e chi invece, come Saviano, invita a confrontarsi con la complessità del reale, senza rincorrere una purezza assoluta che rischia di isolare il mondo culturale dalla realtà.
<h2>Il dibattito culturale sui limiti del confronto e la “gara di purezza”</h2>
Il video riflette sulla tendenza del mondo culturale a fissare linee invalicabili in nome di una presunta “purezza”, criticando il boicottaggio sistematico e la ricerca di coerenza totale. Si sottolinea come nessuno sia mai abbastanza puro e come questa dinamica porti squadre avversarie a criticarsi a vicenda, spesso con incoerenze interne. Si solleva così il rischio di costruire una cultura sganciata dalla complessità della vita reale e distante dalle contraddizioni concrete di cui la società è fatta.
<h2>Tagli ai finanziamenti e nuove sfide nella lotta globale all’HIV/AIDS</h2>
Nonostante il numero globale di nuove infezioni e decessi da HIV sia in calo rispetto al 2010, la lotta contro il virus è minacciata da un drastico stop nei finanziamenti internazionali, soprattutto dopo i tagli decisi dagli Stati Uniti e da alcuni paesi europei a partire dal 2025. Questa riduzione rischia di compromettere i progressi fatti, soprattutto nei paesi a basso e medio reddito, causando un minor accesso a farmaci preventivi come la PrEP, e mette in dubbio la possibilità di raggiungere gli obiettivi futuri nella lotta all’AIDS.
<h2>Situazione HIV in Italia: poca prevenzione e poca informazione</h2>
In Italia i nuovi casi di infezione da HIV diminuiscono, ma quasi la metà delle diagnosi è tardiva, spesso già in fase clinicamente avanzata, segno di scarsa prevenzione e informazione. Nonostante strumenti efficaci come la PrEP siano disponibili gratuitamente tramite il servizio sanitario, pochi sanno della loro esistenza ed efficacia, anche a causa di campagne informative insufficienti da parte dello Stato.
<h2>Cambiamenti nelle regole UE sull’asilo e la lista dei paesi sicuri</h2>
Il Consiglio dell’Unione Europea ha approvato modifiche che consentiranno agli Stati membri di rifiutare automaticamente le richieste di asilo provenienti da persone di alcuni paesi ritenuti “sicuri” (tra cui Bangladesh, Egitto, Marocco, ecc.), senza nemmeno esaminarle nel merito. Questo cambiamento, ancora in attesa di approvazione dal Parlamento europeo, solleva interrogativi sulla reale sicurezza di alcuni di questi paesi e sui rischi per i richiedenti asilo.
<h2>Scontri tra Thailandia e Cambogia e nuove tensioni regionali</h2>
Negli ultimi giorni è aumentata fortemente la tensione armata al confine tra Thailandia e Cambogia, con diversi morti tra civili e soldati. Si tratta del peggior episodio dalla scorsa estate, nonostante gli accordi di cessate il fuoco, e testimonia la fragilità della situazione nella regione.
<h2>Netflix acquisisce Warner Bros: rivoluzione nel mondo dell’intrattenimento</h2>
Netflix ha annunciato l’acquisto di Warner Bros per circa 83 miliardi di dollari, includendo i suoi celebri studi e franchise come The Big Bang Theory e Il Trono di Spade. La mossa ridefinisce gli equilibri dell’industria dello streaming e ha già spinto Paramount a fare una controfferta superiore, accendendo la competizione tra i colossi dell’intrattenimento.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[[Breaking Italy] Trump dice che è la fine dell’Unione Europea, ha ragione?]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=H7VHwUYom9o</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.youtube.com/watch?v=H7VHwUYom9o</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[<h1>[Breaking Italy] <a href="https://www.youtube.com/watch?v=H7VHwUYom9o">Trump dice che è la fine dell’Unione Europea, ha ragione?</a></h1>
<h2>Il “modello Albania” e la gestione dei migranti fuori dai confini UE</h2>
Giorgia Meloni aveva promesso determinazione sull'apertura dei centri per migranti in Albania, nonostante le polemiche e i dubbi sulla loro legittimità giuridica in Italia e in Europa. Mentre la Corte di Giustizia UE ha stabilito che nessun Paese può dichiarare unilateralmente uno Stato “sicuro” per i rimpatri dei migranti, il Consiglio dell’Unione Europea ha approvato una lista propria di paesi giudicati sicuri, facilitando i rimpatri. Tuttavia, molti di questi paesi presentano gravi problemi di diritti umani, mettendo in discussione la coerenza fra i valori europei proclamati e le scelte in materia migratoria.
<h2>L’Unione Europea e la crisi di identità democratica</h2>
La scelta di spostare la gestione dei flussi migratori fuori dai propri confini — come nel caso Albania — suggerisce che l’UE, pur fregiandosi di essere paladina di diritti e democrazia, rischia di sacrificare i suoi stessi principi per ragioni politiche e di consenso interno. I costi di questi centri sono significativamente superiori rispetto a quelli italiani, alimentando dubbi sull’efficacia e le reali motivazioni della strategia europea.
<h2>Critiche statunitensi e la visione di un’Europa in declino</h2>
Il nuovo documento USA di strategia per la sicurezza nazionale, legato a Trump, dipinge l’UE come una realtà in decadenza, minacciata da declino economico, perdita d’identità e crollo della natalità. Queste posizioni, diffuse negli ambienti della destra estrema americana, trovano spazio ufficiale e vengono utilizzate per giustificare una politica estera americana sempre più distante e orientata all’interesse esclusivo nazionale.
<h2>Tensione tra Stati Uniti, Europa e Russia sulla guerra in Ucraina</h2>
Secondo la strategia americana, la Russia non viene descritta come un vero avversario e si preferisce parlare di soluzione negoziata, evidenziando che il conflitto in Ucraina sta nuocendo più all’Europa che a Mosca. Mentre Bruxelles minimizza le critiche e ribadisce il legame con Washington, Mosca accoglie favorevolmente le posizioni di Trump. Cresce il timore che gli USA possano evolvere verso una posizione di antagonismo rispetto all’UE.
<h2>Notizie dal mondo: migranti, giornalisti uccisi e divieti sui social in Australia</h2>
Tra le altre notizie: Zelensky incontra Meloni e il Papa a Roma nel tentativo di negoziare il processo elettorale in Ucraina; 67 giornalisti sono stati uccisi nell’ultimo anno, soprattutto a Gaza, Messico e Ucraina; la Lituania è in allerta nazionale per i palloni provenienti dalla Bielorussia contenenti sigarette di contrabbando; in Australia entra in vigore il divieto di accesso ai social media sotto i 16 anni.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[[How Money Works] The Gig Economy is Full]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=dqmJN5z6Rjc</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.youtube.com/watch?v=dqmJN5z6Rjc</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[<h1>[How Money Works] <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dqmJN5z6Rjc">The Gig Economy is Full</a></h1>
<h2>The Gig Economy Masks True Unemployment Numbers  </h2>
Traditional employment statistics fail to capture the surge of people turning to gig work after losing regular jobs. Many who might otherwise be counted as unemployed instead register with services like Uber, which artificially lowers unemployment rates and creates a misleadingly positive view of the job market.
<h2>Growing Gig Workforce and Shrinking Earnings  </h2>
Over the past few years, the number of active gig workers has soared much faster than the number of customers, making competition fierce. As more drivers sign up for platforms like Uber and DoorDash, the payout per driver shrinks—often worsened by companies continuously lowering rates and taking a larger share, leaving workers putting in more hours just to make less.
<h2>The Early Days of Generous Incentives Are Over  </h2>
Gig platforms initially attracted users by heavily subsidizing drivers and restaurants while charging customers little, all funded by venture capital. As the focus shifted from rapid growth to profitability, companies started raising prices for consumers and reducing payments to workers and restaurants, reversing the attractive incentives of the early years.
<h2>Income Inequality Fuels Platform Profits  </h2>
A sharp divide in household spending means that a small, wealthy segment now accounts for most consumer demand, while a large population of financially stressed workers compete for limited gigs. This dynamic allows platforms to continually squeeze both workers and customers, amplifying income disparities and pushing harder for tips just to keep drivers afloat.
<h2>Automation and Market Saturation Threaten Gig Work Stability  </h2>
The gig economy’s fragility is exposed both by oversupply (too many workers competing for the same jobs, as seen in China) and by the looming threat of automation, such as robo-taxis and AI-generated services. Whether automation succeeds or fails, gig workers face a bleak future, as either scenario further erodes the economic security of those already struggling.
<h2>Gig Platforms Accelerate Economic Downturns  </h2>
Because layoffs and shifts in gig work can happen instantly and algorithmically, the gig economy can speed up negative feedback loops in downturns. Job losses push more people into gig work, but with fewer customers, pay drops even more, and these changes happen faster and less visibly than in traditional employment, potentially masking deep economic problems until they become crises.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[[Breaking Italy] Entrare negli USA potrebbe diventare più difficile se usate i social network]]></title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=LrT-5FSOkWM</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.youtube.com/watch?v=LrT-5FSOkWM</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:01:06 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[<h1>[Breaking Italy] <a href="https://www.youtube.com/watch?v=LrT-5FSOkWM">Entrare negli USA potrebbe diventare più difficile se usate i social network</a></h1>
<h2>Gli Stati Uniti preparano nuove restrizioni per l’ESTA, anche per gli alleati europei</h2>
Gli Stati Uniti stanno valutando di imporre nuove regole per l’ingresso tramite il Visa Waiver Program, che coinvolge 42 paesi inclusa l’Italia. Ora potrebbe diventare obbligatorio fornire informazioni aggiuntive come account social degli ultimi 5 anni, dati di telefono ed email, e altri dettagli personali e biometrici. L’intento dichiarato è individuare tracce di “antiamericanismo” tra i richiedenti, cosa che solleva forti dubbi su privacy e libertà di espressione.
<h2>Il controllo sui social e il dilemma della privacy</h2>
Si teme che la richiesta di fornire accesso ai propri profili social rappresenti un’ingerenza eccessiva nella sfera privata dei viaggiatori, considerando che le opinioni politiche o i semplici meme rischerebbero di trasformarsi in motivi di esclusione dagli Stati Uniti. Il principio stesso della libertà d’espressione occidentale viene messo in discussione da questa prassi, specie ora che anche i paesi “amici” sono sottoposti a controlli più stringenti.
<h2>Il premio della pace FIFA e la narrazione simbolica pro-Trump</h2>
Il presidente della FIFA Infantino ha assegnato a Donald Trump il primo “Premio della Pace” in ambito calcistico, con motivazioni vaghe che hanno suscitato dubbi sulla reale imparzialità del riconoscimento. Una ONG ha già denunciato la FIFA per presunte violazioni all’etica, sostenendo che il premio sia stato creato ad hoc per Trump e sottolineando connessioni personali e politiche tra i protagonisti.
<h2>Trump e la retorica della pace: una lunga lista di conflitti irrisolti</h2>
Trump si attribuisce la risoluzione di numerosi conflitti, dal Medio Oriente all’Africa, ma la realtà mostra che molte guerre citate sono tutt’altro che concluse. Accordi di pace si sono rivelati fragili e spesso effimeri, con nuovi scontri scoppiati subito dopo la loro firma, come tra Congo e Ruanda o Thailandia e Cambogia. La narrazione politica prevale spesso sui fatti concreti.
<h2>La crisi israelo-palestinese prosegue tra accuse reciproche e insediamenti</h2>
Nonostante gli annunci di tregua, continuano gli scontri tra Israele e Hamas, con centinaia di morti e promesse non mantenute sui corridoi umanitari. Israele ha inoltre annunciato nuovi insediamenti in Cisgiordania, in contrasto con il diritto internazionale, mentre sia le parti in conflitto che i mediatori accusano l’altra di violare gli accordi.
<h2>La cucina italiana riconosciuta patrimonio UNESCO</h2>
In chiusura, viene celebrato il riconoscimento della cucina italiana come patrimonio UNESCO, la prima a ottenere tale status nella sua interezza. Questo impegno consentirà di promuovere ricerca, educazione alimentare e tutela delle tradizioni culinarie italiane su scala mondiale.]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>